# Standards für Metadaten
## Standard:
"etwas, was als mustergültig, modellhaft angesehen wird und wonach sich anderes richtet; Richtschnur, Maßstab, Norm"
<small>(<a href="https://www.duden.de/rechtschreibung/Standard_Norm_Richtmasz_Guete">Duden</a>)</small>
## Arten von Standards
Standard durch Normierung
vs.
De-Facto-Standard
## Erwünschte Eigenschaften
* offener Prozess innerhalb einer gemeinnützigen Organisation
* transparente Entwicklung
* kostenfrei, weltweit zugänglich
* die Anwendung des Standards unterliegt keinen Einschränkungen
- ### Pluspunkt: Ein Problem lösen, dass noch nicht gelöst ist
  ![xkcd classic on Standards (927)](https://imgs.xkcd.com/comics/standards.png)
  <small><a href="https://xkcd.com/927/">Standards</a> by xkcd, <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/">CC-BY-NC 2.5</a></small>
## Standards für Metadaten
* [[Zeichenkodierungen]]
* [[Datenstrukturen und -formate]]
* [[Datenmodelle & Profile]]
	-